<resources>
    <string name="app_name">FCI</string>
    <string name="title_activity_home">Home</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="menu_tools">Tools</string>
    <string name="menu_share">Share</string>
    <string name="menu_send">Send</string>



    <string name="cst1">
বাংলাদেশ সরকারের বিশেষায়িত প্রতিষ্ঠান ফেনী কম্পিউটার ইন্সটিটিউটে কম্পিউটার সায়েন্সের অ্যান্ড টেকনোলোজি নামের ডিপ্লোমা ইঞ্জিনিয়ারিং  এ এক নতুন টেকনোলোজি রয়েছে।এই টেকনোলোজির ছাত্ররা বাংলাদেশ কে ডিজিটাল বাংলাদেশ গড়ার লক্ষে কাজ করে যাচ্ছে।এই টেকনোলোজি থেকে পড়াশুনা শেষ করে উচ্চশিক্ষা অর্জনের জন্য ,আমেরিকা, চিন, জাপান, মালয়েসিয়া সহ বিভিন্ন দেশে যাচ্ছে ।প্রতি বছর এই টেকনোলোজি থেকে ২ শিফটে প্রায় ৪৮+৪৮ (৯৬) জন ডিপ্লোমা প্রকৌশলী পড়াশুনা শেষ করে কর্ম ক্ষেত্রে যোগ দিচ্ছে।সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্ট ,এন্ড্রয়েড এপস ডেভেলপমেন্ট, ওয়েব ডেভেলপমেন্ট, গ্রাফিক্স  ডিজাইন, হার্ডওয়্যার, সহ বিভিন্ন বিষয়ে দক্ষতার সাথে পড়াশুনা শেষ করে এই টেকনোলজি থেকে বিভিন্ন ইন্টারন্যাশনাল  সফটওয়্যার কোম্পানি। যেমনঃ গুগল, ফেসবুক, মাইক্রোসফট, ওরাকল, আই বি এম, ড্রিম ৭১ বাংলাদেশ লিমিটেড, ট্রিগার আই টি বাংলাদেশ লিমিটেড, ডাটা সফট, সহ আর বিভিন্ন কম্পানিতে চাকরি করতেছে ।</string>

    <string name="cst3">কম্পিউটার প্রকৌশলীর সাধারণ কার্যাবলীর মধ্যে রয়েছে সাধারণ ও বিশেষ কম্পিউটারের জন্য সফটওয়ার তৈরি করা,ওয়েব সাইট তৈরি করা,অ্যান্ডোয়েড এপস তৈরি করা,এমবেডেড মাইক্রোকন্ট্রোলারের জন্য ফার্মওয়ার লিখা, বিভিন্ন ভিএলএসআই চিপ ডিজাইন, বিভিন্ন এনালগ সেন্সর ডিজাইন, বিভিন্ন সার্কিট বোর্ড ডিজাইন এবং অপারেটিং সিস্টেম ডিজাইন প্রভৃতি। কম্পিউটার প্রকৌশলীরা রোবোটিক্স গবেষণার জন্য উপযুক্ত, যা বিভিন্ন তড়িৎ সিস্টেম যেমন মোটর, যোগাযোগব্যবস্থা, সেন্সর প্রভৃতি নিয়ন্ত্রণে ডিজিটাল সিস্টেমের উপর পুরোপুরি নির্ভরশীল।</string>

    <string name="cst2">কম্পিউটার প্রকৌশল একটি এমন একটি ফলিতবিদ্যা যাতে তড়িৎ প্রকৌশল ও কম্পিউটার বিজ্ঞানের উপাদানগুলো সু-সমন্বয় রয়েছে। কম্পিউটার প্রকৌশলীদের সফটওয়ার ডিজাইন ও হার্ডওয়ার-সফটওয়ার একত্রীকরণ প্রভৃতি ক্ষেত্রে বিশেষ শিক্ষা ও দক্ষতা আছে। কম্পিউটার প্রকৌশলী কম্পিউটিং এর মাইক্রোপ্রসেসর, পার্সোনাল কম্পিউটার, এবং সুপারকম্পিউটার ডিজাইন থেকে শুরু করে সার্কিট ডিজাইন সহ বিভিন্ন ক্ষেত্রে অবদান রাখেন। এই প্রকৌশলবিদ্যা ডিভাইস ও যন্ত্রে বিভিন্ন এমবেডেড সিস্টেমকে (উদাহরণস্বরুপ, কিছু এমবেডেড কম্পিউটার সিস্টেম মোটরযানের বিভিন্ন অংশ নিয়ন্ত্রন ও পর্যবেক্ষণে ব্যবহৃত হয়) ব্যবহারে ভূমিকা রাখে। </string>

    <string name="cst4">প্রোগ্রামিং:
 কম্পিউটার সায়েন্স বললে অবধারিত ভাবে প্রথমে চলে আসে প্রোগ্রামিং। প্রোগ্রামিং হলো কম্পিউটারকে কথা শুনানোর উপায়, বোকা কম্পিউটারকে দিয়ে ইচ্ছামত কাজ করিয়ে নেয়া। কম্পিউটার যেহেতু মানুষের ভাষা বুঝেনা তাকে বোঝাতে হয় বিশেষ ভাষায় যাকে বলে প্রোগ্রামিং ল্যাংগুয়েজ। প্রোগ্রামিং ল্যাংগুয়েজ শিখে সফটওয়্যার, ওয়েবসাইট যেমন বানানো সম্ভব তেমনি গাণিতিক সমস্যা সমাধান করা সম্ভব, রকেটের গতিপথ নির্ণয় করা সম্ভব, কোয়ান্টাম মেকানিক্স নিয়ে গবেষণা সম্ভব, ডিএনএ অ্যানালাইসিস করা সম্ভব। এককথায় বলতে গেলে প্রোগ্রামিং এর জ্ঞান আধুনিক যুগের সুপারপাওয়ার যেটা দিয়ে পৃথিবীকে নিয়ন্ত্রণ করা সম্ভব।বাংলাদেশে প্রথম বর্ষে শিখানো হয় সি ল্যাংগুয়েজ যেটাকে বলা যেতে পারে প্রোগ্রামারদের মাতৃভাষা। এরপরে অবজেক্ট ওরিয়েন্টেড প্রোগ্রামিং কোর্সে শিখানো হয় জাভা। সফটওয়্যার প্রোগ্রামিং এবং বড় বড় প্রজেক্টের জন্য জাভা জনপ্রিয়। জাভা শেখানোর সময় অ্যান্ড্রয়েডে প্রোগ্রামিং শেখানো হয়। যে এপস টি আপনি ব্যাহার করতেছেন আটাও জাভা দিয়ে তৈরি । </string>

    <string name="cst5">
 অ্যালগোরিদম:
 আপনি  কি জানো কিভাবে বড় একটা ফাইলকে কমপ্রেস করে সাইজ কমিয়ে ফেলা সম্ভব হয়? গুগল কিভাবে লাখ লাখ ওয়েবসাইট থেকে চোখের পলকে দরকারি ডাটা খুজে আনে? কিভাবে লাখ লাখ টেরাবাইটের ডিএনএ সিকোয়েন্স থেকে খুজে বের করা হয় জীবনের রহস্য? এধরণের প্রবলেম সলভিং এর হাতেখড়ি হয় অ্যালগোরিদম কোর্সে। অ্যালগোরিদম হলো একটি সমস্যাকে সমাধান করার বিভিন্ন ধাপ। অ্যালগোরিদম কোর্সে মূলত শেখানো হয় প্রবলেম সলভিং টেকনিক। সেখানে এধরণের রিয়েল লাইফ প্রবলেম সরাসরি সলভ করা শেখাবেনা, তবে এই কোর্সটা একটা বেস তৈরি করবে, কিছু কমন প্রবলেম সলভিং টেকনিক শিখিয়ে দিবে। কম্পিউটারে মেমরি এবং সময় কম খরচ করে কিভাবে সমস্যা সমাধান করা যায় সেগুলো শেখানো হয় এখানে। এই কোর্সেও ল্যাব এবং থিওরী দুটোই থাকে। এই কোর্সটা করার সময় আপনি বুঝতে পারবেন যে শুধু প্রোগ্রামিং ল্যাংগুয়েজ জেনে কোনো লাভ নেই, সেটা ব্যবহার সমস্যা সমাধান করতে জানতে হবে।
 ডাটা স্ট্রাকচার:
 ফেসবুক কিভাবে এত মানুষের তথ্য সংরক্ষণ করে? এলোমেলো ভাবে সংরক্ষণ করলে তাড়াতাড়ি খুজে পাওয়া সমস্যা, তাই তথ্য সংরক্ষণ করার নির্দিষ্ট কিছু টেকনিক আছে। ড্রয়ারে লেভেল করে কাগজপত্র রাখলে যেমন সহজে খুজে পাওয়া যায় তেমনি কিছু নির্দিষ্ট স্ট্রাকচার ফলো করে ডাটা সেভ করলে সহজে সেটা কাজের সময় পাওয়া যায়। ডাটা স্ট্রাকচার কোর্সে এগুলো সম্পর্কে ধারণা দেয়া হয়।অ্যালগোরিদম এবং ডাটা স্ট্রাকচার হলো কম্পিউটার সায়েন্সের মূল ভিত্তি, প্রতিটা টপিকে এগুলো কাজে লাগে। </string>

    <string name="cst6">
 গণিত:
 কম্পিউটার সায়েন্সের স্টুডেন্টদের ভালো গণিত জানার দরকার হয়। এটার কারণটা সবার কাছে পরিস্কার না। নতুন অ্যালগোরিদম বা ডাটা স্ট্রাকচার ডিজাইন করার সময় এগুলো কতটা ভালো কাজ করবে সেটা নির্ধারণ করতে গণিত দরকার হয়। একটা সমস্যা অনেক ভাবে সমাধান করা যায়, কোন পদ্ধতিটা সবথেকে ভালো, কোনটা কম মেমরিতে কম সময়ে কাজ করবে এসব হিসাবের জন্য গণিতের জ্ঞান খুব দরকার। তুমি যত ভালো গণিত জানবে তোমার প্রবলেম সলভিং স্কিল তত ভালো হবে। কম্পিউটার সায়েন্সকে এজন্য “অ্যাপ্লাইড ম্যাথ” ”ডিসক্রিট ম্যাথ” পড়ানো হয়।গণিতের অনেক কঠিন কঠিন সমস্যাও আজকাল কম্পিউটার দিয়ে সলভ করা হয়, এমনকি থিওরেম প্রমাণও করা হয়। গণিতের মধ্যে জানা লাগবে মূলত কম্বিনেটরিক্স, প্রোবাবিলিটি, নাম্বার থিওরি, জিওমেট্রি এবং লিনিয়ার অ্যালজেব্রা ইত্যাদি। এছাড়া কিছু ক্যালকুলাস শেখানো হয়। প্রোবাবিলিটির জন্য আলাদা কোর্স করানো হয় এবং খুবই ইন্টারেস্টিং কিছু প্রবলেম সলভ করানো হয় সেখানে। কারো যদি গণিত ভালো লাগে তার জন্য কম্পিউটার সায়েন্সে ভালো করা সহজ হয় যায়। আবার কেও গণিতের রিয়েল লাইফ অ্যাপ্লিকেশন শিখতে চাইলেও এটা তার জন্য একটা ভালো সাবজেক্ট হতে পারে।</string>

    <string name="cst7">
 ডাটাবেস:
 ওয়েবসাইট বা বড়বড় সফটওয়্যার বিশাল ডাটা রাখে “ডাটাবেস” এর ভিতর। ডাটাবেসে কিভাবে ডাটা রাখতে হয়, কিভাবে সেখান থেকে ডাটা নিয়ে আসতে হয় ইত্যাদি নিয়ে এই কোর্স।
 আর্টিফিসিয়াল ইন্টেলিজেন্স(এ.আই):
 নাম শুনেই বোঝা যাচ্ছে কি নিয়ে এই কোর্স, থিসিসের জন্য খুবই পপুলার একটা টপিক এটা। কিভাবে রোবটকে দিয়ে কাজ করানো যায়, গেমের ক্যারেক্টার নিজে নিজে বিভিন্ন সিদ্ধান্ত নেয়, কম্পিউটার কিভাবে দাবা খেলে এই ধরণের দারুণ ইন্টারেস্টিং সব টপিক এ.আই এর অন্তর্ভূক্ত। ল্যাবে প্রোগ্রামিং করে এসব টেকনিক ইমপ্লিমেন্টও করতে হয়। গেম প্রোগ্রামিং বা রোবোটিকস এ আগ্রহ থাকলে এই কোর্সটি আপনার খুব পছন্দ হবে। নিউরাল নেটওয়ার্ক, জেনেটিক অ্যালগোরিদমের মতো দারুণ সব জিনিস শিখতে পারবেন।
 কম্পাইলার:
 সাদামাটা ভাষায় কম্পাইলার জিনিসটার কাজ প্রোগ্রামিং ল্যাংগুয়েজকে মেশিন ভাষায় পরিণত করা যাতে হার্ডওয়্যার সেটা বুঝতে পারে। প্রোগ্রামিং ল্যাংগুয়েজ কিভাবে কাজ করে, কিভাবে নিজের প্রোগ্রামিং ল্যাংগুয়েজ তৈরি করা যায় এগুলো নিয়েই কম্পাইলার কোর্স। প্রোগ্রামিং ল্যাংগুয়েজের ইনস্ট্রাকশন গুলো কম্পিউটার কিভাবে মেশিন কোড বানিয়ে কাজ করে সেগুলো শেখানো হয় এখানে। মানুষের ভাষার মতো প্রোগ্রামিং ভাষারও গ্রামার থাকে, সেগুলো নিয়ে জানতে পারবে। </string>

    <string name="cst8">
  গ্রাফিক্স:
 আমরা কম্পিউটার গেমস বা অ্যানিমেটেড মুভিতে এত সুন্দর গ্রাফিক্স দেখি তার পিছনে আছে প্রচুর ম্যাথমেটিকাল থিওরী। যেমন গেমসে লাইটিং, শেডিং কিভাবে বাস্তবসম্মত করা যায় তার পিছনে আছে অনেক থিওরী। গেমারদের কাছে প্রচলিত শব্দ “এন্টি এলিয়াসিং”, “শেডিং” ইত্যাদি সম্পর্কে এই টপিকে বিস্তারিত পড়ানো হয়। প্রচুর জ্যামিতি দরকার হয় এখানে। যেমন একটা ৩-ডি বাক্সকে ৪৫ ডিগ্রী ঘুরালে কো-অর্ডিনেট কত পরিবর্তন হবে এসব হিসাব এখানে করতে হয় এবং ল্যাবে সেই অনুযায়ি গ্রাফিকাল প্রোগ্রাম লিখতে হয়, তাই শেখাটা শুধু মুখস্থে সীমাবদ্ধ থাকেনা। আপনি স্কুল এ থাকতে হয়তো বৃত্ত, সরলরেখার ইকুয়েশন শিখেছেন, এখানে শিখবেন ওগুলো ব্যবহার করে কিভাবে গ্রাফিক্স তৈরি হয়।
 নেটওয়ার্কিং:
 কিভাবে একটা কম্পিউটারকে আরো ১০ কম্পিউটারের সাথে কানেক্ট করতে হয়, কিভাবে ইন্টারনেট কাজ করে, কিভাবে নেটওয়ার্কে ডাটা প্যাকেট পাঠানো হয় এবং অন্য প্রান্তে রিসিভ করা হয় ইত্যাদি শেখানো হয়। নেটওয়ার্ক সিকিউরিটিও এই টপিকের অন্তর্ভূক্ত। জানতে পারবেন ল্যান, ডিএনএস সার্ভার, আইপিভি-৬, ক্রিপ্টোগ্রাফি ইত্যাদি সম্পর্কে।
 ডিস্ট্রিবিউটেড সিস্টেম:
 আপনি হয়তো জানো বড় বড় যেসব কাজে অনেক মেমরি, শক্তি দরকার হয় সেসব কাজে অনেকগুলো কম্পিউটারকে একসাথে ব্যবহার করে কাজ করা হয়। বড় বড় রিসার্চের কাজ এভাবে করা হয়, ওয়েবসাইটগুলোতেও অনেকগুলো সার্ভার একসাথে কাজ করে। কিভাবে ডিস্ট্রিবিউটেড সিস্টেম ডিজাইন করা যায় সেটা নিয়েই এই কোর্স। </string>

    <string name="cst9">
  সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারিং:
 আধুনিক সফটওয়্যার ডিজাইনের টেকনিক পড়ানো হয় এই টপিকে।এখন আসি হার্ডওয়্যার রিলেটেড কিছু টপিকে। কম্পিউটার সায়েন্সে হার্ডওয়ার নিয়ে অনেক কিছু পড়ানো হয়। কম্পিউটার আর্কিটেকচারে কম্পিউটারে মূল গঠন পড়ানো হয়। কিভাবে কম্পিউটারের তথ্য যাবার পথ বা “ডাটা বাস” কাজ করে, এজিপির সাথে পিসিআই এর পার্থক্য, ক্যাশ মেমরি ইত্যাদি শেখানো হয়। ইলেকট্রিকাল সার্কিটের মতো কম্পিউটারে থাকে বিশেষ ডিজিটাল সার্কিট, সেগুলো নিয়ে পড়ানো হয় ডিজিটাল ইলেক্ট্রনিক্স ও কম্পিউটার আর্কিটেকচার টপিকে। এছাড়া বিভিন্ন ডিভাইস যোগ করলে কিভাবে সেটা কম্পিউটারের সাথে যোগাযোগ করে এসব পড়ানো হয় হার্ডওয়্যার অংশে। ল্যাবে বিভিন্ন ধরণের সার্কিট তৈরি করতে হয়। প্রজেক্ট অংশে অনেক ক্রিয়েটিভিটি দেখানোর সুযোগ থাকে।এই হলো মোটামুটি কম্পিউটার সায়েন্সে যা যা পড়ানো হয় তার সামারি। কম্পিউটার সায়েন্সের আকর্ষণীয় একটা দিক হলো “কনটেস্ট”। সারাবছরই বিভিন্ন বিশ্ববিদ্যালয় বা কোম্পানি প্রোগ্রামিং কনটেস্ট এবং সফটওয়্যার কনটেস্ট আয়োজন করে। প্রোগ্রামিং কনটেস্টে মূলত অলিম্পিয়াড স্টাইলে অ্যালগোরিদমের সাহায্যে প্রবলেম সলভ করতে হয়। এখানে সুযোগ আছে সারা  বিশ্বের বড় বড় প্রোগ্রামারদের সাথে কনটেস্ট করার। বাংলাদেশের মানুষের গর্ব করার মতো জিনিস খুব বেশি নেই, তবে প্রোগ্রামিং কনটেস্ট অবশ্যই সেই অল্প জিনিসগুলোর একটা, অনেকবছর ধরেই বাংলাদেশিরা এসব কনটেস্টে ভালো ফল করছে। সফটওয়্যার কনটেস্টে মূলত বিভিন্ন সফটওয়্যার, ওয়েব সাইট ডিজাইন করতে হয়, মোবাইল বিশেষ করে অ্যান্ড্রয়েড ভিত্তিক মোবাইলের সফটওয়্যার কনটেস্ট বর্তমানে খুব জনপ্রিয়। মাইক্রোসফট ইমেজিন কাপের মতো বড় বড় আন্তর্জাতিক সফটওয়্যার কনটেস্টেও বাংলাদেশিরা অংশ নেয়। আবার আপনি চাইলে হার্ডওয়্যার কনটেস্টও করতে পারো, দারুণ একটা রোবট বানিয়ে চমকে দিতো পারো সবাইকে।আরেকটি আকর্ষণীয় দিক হলো গবেষণার সুযোগ। কম্পিউটার সায়েন্স শেষ বর্ষে কিছু ক্রেডিট থাকে গবেষণা বা প্রজেক্টের জন্য। কম্পিউটার সাইন্সের গবেষণার একটা সুবিধা হলো নিজের ডেস্কটপ কম্পিউটার বা ল্যাপটপ  ব্যবহার করেই বড় বড় গবেষণা করে ফেলা যায়, কোটি টাকা যন্ত্রপাতির দরকার হয় না(অবশ্যই দরকার হয়, তবে সেগুলো ছাড়াও অনেক কাজ করা যায়)।</string>

    <string name="dtnt1">
 বাংলাদেশ সরকারের বিশেষায়িত প্রতিষ্ঠান ফেনী কম্পিউটার ইন্সটিটিউটে ডাটা টেলিকমিনিকেশন অ্যান্ড নেটওয়ার্কিং টেকনোলোজি নামের এক নতুন টেকনোলোজি রয়েছে যা বাংলাদেশে সম্পূর্ণ নতুন।প্রতি বছর এই টেকনোলোজি থেকে ২ শিফটে প্রায় ৪৮+৪৮ (৯৬) জন ডিপ্লোমা প্রকৌশলী পড়াশুনা শেষ করে কর্ম ক্ষেত্রে যোগ দিচ্ছে।কম্পিউটার নেটওয়ার্কিং, নেটওয়ার্ক সিকিউরিটি, সার্ভার ডিজাইন,রাউটিং সহ বিভিন্ন বিষয়ে দক্ষতার সাথে পড়াশুনা শেষ করে এই টেকনোলজি থেকে বিভিন্ন ISP (internet service provider) কোম্পানি, ব্যাংক , সরকারি বেসরকারি অফিস আদালতে সুনামের সাথে কাজ করছে এখানকার শিক্ষার্থীরা। এছাড়াও টেলিকমিনিকেশনের উপর উচ্চশিক্ষা অর্জন করে BTCL সহ দেশের সরকারি বেসরকারি টেলিকমিনিকেশন ক্ষেত্রে সফলতার পরিচয় দিচ্ছে এই টেকনোলোজির শিক্ষার্থীরা।</string>


    <string name="dtnt2">ডিজিটাল যূগের সূচনার সাথে সাথে মানবজাতির নিজেদের মধ্যে তথ্য আদান-প্রদানের প্রয়োজনীয়তায় ডাটা টেলিকমিউনিকেশন এন্ড নেটওয়ার্কিং টেকনোলজির গোঁড়াপত্তন ঘটে।  প্রতি দিন সময়ের সাথে পাল্লা দিয়ে দ্রুতগতির যোগাযোগ ব্যবস্থায় তথ্য আদান-প্রদান নিশ্চিত করার প্রয়োজনীয়তা বাড়ছে।কম্পিউটার ও মোবাইল ব্যবহারে হাই স্পীড নেটওয়ার্কিং ও কমিউনিকেশন প্রতীষ্ঠা এই টেকনোলজীর উদ্দেশ্য। বি.টি.আরসি, বি.টি.সি.এল মোবাইল কোম্পানীসমূহ, ইন্টারনেট সেবাদানকারী প্রতিষ্ঠান সমূহ (আই.এস.পি) ইত্যাদি সংস্থায় সরাসরি উন্মুক্ত কর্মক্ষেত্র এর ইঞ্জিনিয়ারদের জন্য। শুধু আমাদের দেশ নয় পৃথিবীর সবদেশের ল্যান্ডলাইন অথবা মোবাইল অপারেটর কোম্পানীসহ সকল অফিস, আদালত, ব্যাংকসমূহের নেটওয়ার্কিং সেক্টরে এর ব্যবহারিক প্রয়োগ ক্ষেত্র উন্মুক্ত।১৯৯৮ সালে প্রতিষ্ঠিত ইনস্টিটিউট অব সাইন্স, ট্রেড এন্ড টেকনোলজি-তে দেশ ও জাতির উন্নয়নের উদ্দেশ্যে এই ডাটা টেলিকমিউনিকেশন এন্ড নেটওয়ার্কিং বিভাগটি খোলা হয়। এই টেকনোলজির উচ্চশিক্ষিত ও সুপ্রশিক্ষিত শিক্ষক-শিক্ষিকাদের তত্ত্বাবধায়নে সর্বোচ্চ মানের তাত্ত্বিক জ্ঞান ও ল্যাব ফ্যাসিলিটি নিশ্চিত করে একজন ছাত্রকে গড়ে তোলা হয় একজন দক্ষ ইঞ্জিনিয়ার হিসেবে ।কারিগরি শিক্ষাবোর্ডের অধীনে চার বছর মেয়াদী ডিপ্লেমা ইন ডাটা টেলিকমিউনিকেশন এন্ড নেটওয়ার্কিং ইঞ্জিনিয়ারিং এ অধ্যায়ন করে ফেনী কম্পিউটার ইন্সটিটিউট হতে বের হওয়া শিক্ষার্থীরা বর্তমান পূর্বেল্লিখিত বিভিন্ন ক্ষেত্রে কর্মরত রয়েছে এবং পাশ  করা শিক্ষার্থীদের উচ্চতর শিক্ষাগ্রহণের সুযোগ রয়েছে দেশে এবং বিদেশে। দেশে-বিদেশে নেটওয়ার্কিং ও কমিউনিকেশন সেক্টরে আমাদের দেশের নাম উজ্জ্বল করতে অপেক্ষা করছে বর্তমানে  অধ্যায়নরত আরো চারটি মেধাবী ব্যাচ।বাংলাদেশ এবং বহিঃবিশ্বে সকল ব্যবহারিক প্রয়োগক্ষেত্রে এই টেকনোলজির জ্ঞান ও অভিজ্ঞতাসম্পন্ন ব্যক্তির উপস্থিতি নিশ্চিত করার অঙ্গীকার নিয়েছে  ফেনী কম্পিউটার ইন্সটিটিউটে এর ডাটা টেলিকমিউনিকেশন এন্ড নেটওয়ার্কিং টেকনোলজি।  </string>


    <string name="tct1">বাংলাদেশ সরকারের বিশেষায়িত প্রতিষ্ঠান ফেনী কম্পিউটার ইন্সটিটিউটে টেলিকমিউনিকেশন টেকনোলোজি নামের এক নতুন টেকনোলোজি রয়েছে যা বাংলাদেশে সম্পূর্ণ নতুন।প্রতি বছর এই টেকনোলোজি থেকে ২ শিফটে প্রায় ৬০ টি করে  ১২০  জন ডিপ্লোমা প্রকৌশলী পড়াশুনা শেষ করে কর্ম ক্ষেত্রে যোগ দিচ্ছে।ফেনী কম্পিউটার ইনস্টিটিউটে মোট তিনটি ডিপার্টমেন্টের মধ্যে টেলিকমিনিকেশন টেকনোলোজি অন্যতম একটি । এটি মূলত ইলেক্ট্রনিক্সের একটি অংশ। টেলিকমিনিকেশন টেকনোলোজি মূলত যোগাযোগকে সহজ এবং দ্রুত করার জন্য উদ্ভব। টেলিকমিনিকেশন টেকনোলোজি সারা দেশে ডিপ্লোমা পর্যায়ে  মাত্র ৪ জায়গায়  আছে।ফেনী কম্পিউটার ইনস্টিটিউটে  ২০১৬ সাল থেকে এটি চালু হয়। এটি একটি নতুন টেকনোলজি  বিধায় অনেকের মাঝে ভ্রান্ত ধারনা এই টেকনোলজিকে নিয়ে।অনেকে ভাবে এই টেকনোলজি থেকে ডিপ্লোমা পড়ে B.S.C নেই অথবা চাকুরী নেই। সেই দিক দিয়ে এটি খুবই কার্যোপযোগী। এখান থেকে পড়ে আমরা  বি.এস.সি সহ পেতে পারি ভালো মানের চাকরী।টেলিকমিনিকেশন টেকনোলোজি IT সেক্টরকে আরো উন্নত করছে।</string>


    <string name="tct2">
একবিংশ শতাব্দীর উষালগ্নে তথ্য প্রযুক্তির বিপ্লব আমাদের জীবনযাত্রায় এক নতুন আলোকিত সংযোজন। আটলান্টিক মহাসাগর দিয়ে ইউরোপ আমেরিকার মধ্যে তথ্যযোগাযোগ প্রযুক্তির এগিয়ে চলার পথকে আরও ত্বরান্বিত করেছে। আজ পৃথিবীর এক প্রান্ত থেকে অন্য প্রান্তে চোখের পলকে তথ্য আদান প্রদান করা যায়।মানুষ যখন টেলিফোন আবিষ্কার করেছিল, তখন সেটা ছিল এক বিস্ময়। কিন্তু এখন আমরা আর কেবল কথা বলেই ক্ষান্ত নই, আমরা বিনিময় করি অডিও, ভিডিও, টেক্সট, গ্রাফিক্স, ইমেজ, অ্যানিমেশন। বরং এখন কিভাবে, কে কত দ্রুত এবং কত নিখুঁতভাবে এই তথ্যগুলিকে আদান প্রদান করতে পারে সেটাই হয়ে দাঁড়িয়েছে মূল লক্ষ্য। এ জন্য নতুন নতুন মাইক্রো ডিভাইসসহ তৈরি হচ্ছে আকর্ষণীয় সব ইলেক্ট্রনিক এন্ড টেলিকমিউনিকেশন প্রোজেক্ট। এরই ফলশ্রুতিতে, টেলিকমিউনিকেশন তথা টেলিযোগাযোগ নিয়ে পড়াশুনা সকলের কাছে গুরুত্বপূর্ণ ও প্রয়োজনীয় হয়ে উঠেছে।পৃথিবীর বিভিন্ন প্রান্তে আজ গড়ে উঠেছে অনেক বড় বড় টেলিকমিউনিকেশন প্রতিষ্ঠান, যেমন টিএন্ডটি, ভেরিযন, জার্মান টেলিকম, চায়না মোবাইল, অরেঞ্জ, বোডাফোন, টেলিনর, ওয়ার্ল্ড টেল প্রভৃতি। এই বিষয়ের উপর হাতে-কলমে জ্ঞান অর্জনের জন্য বিভিন্ন ধরনের ডিভাইস প্রয়োজন। এর মধ্যে ওয়েবপ্রপাগেসন ট্রেনার, স্পেকট্রাম এনালাইজার, ওসিলিস্কপ, কমিউনিকেশন ট্রেনার, ফাইবার অপটিক ট্রেনার, ডিজিটাল সিগনাল প্রসেসিং ট্রেনার, নেটওয়ার্ক ট্রেনার সিস্টেম, মোবাইল কমিউনিকেশন ট্রেনার, মাইক্রো-প্রসেসর কিট, ভিএলএসআই ডিজাইন কিট, রাউটার, সুইচ, টিমস মেশিন প্রভৃতি অন্যতম।যুগের ধারাবাহিকতায়, পৃথিবীর সাথে তাল মিলিয়ে আমাদের বাংলাদেশও পিছিয়ে নেই। আমাদের দেশে গড়ে উঠেছে বড় বড় টেলিকমিউনিকেশন প্রতিষ্ঠান। এর মধ্যে টেলিটক বাংলাদেশ, গ্রামীন ফোন, এয়ারটেল বাংলাদেশ, রবি, সিটিসেল, বাংলালিংক ইত্যাদি কোম্পানির পাশাপাশি বিটিসিএল, মীর টেলিকম, এডিএন, মেট্রোনেট, র্যাং কসটেল, বাংলাদেশ সাব-মেরিন ক্যাবল কোম্পানি, অনিক টেলিকম ইত্যাদি অন্যতম। এছাড়া এদেশের বিভিন্ন সাবকন ও ভেনডরদের পাশাপাশি আইসিএক্স (ICX),আইআইজি (IIG), ডাবলইও (EEo), আইএসপি (ISP), বাংলালায়ন, কিউবির মতো প্রতিষ্ঠানগুলো চলছে সমান তালে। এদেশের মানুষের কাছে এই প্রতিষ্ঠানগুলো গ্রহণযোগ্য অবস্থান তৈরি করে নিয়েছে। বর্তমানে এদেশের ছাত্র-ছাত্রীদের কাছে এসব কোম্পানীতে চাকরী করা একটি লক্ষ্য হয়ে দাঁড়িয়েছে। আর এই স্বপ্নকে বাস্তবায়িত করতে হলে টেলিকমিউনিকেশন নিয়ে লেখাপড়ার কোনো বিকল্প নেই। আমাদের দেশে প্রায় সব কয়েকটি বিশ্ববিদ্যালয়েই এই বিষয়ে গ্র্যাজুয়েশন এবং পোষ্ট গ্র্যাজুয়েশন করার বিভাগ রয়েছে। বিশেষভাবে উল্লেখ্য, ড্যাফোডিল ইন্টারন্যাশনাল ইউনিভার্সিটিতে বাংলাদেশে প্রথম ইলেক্ট্রনিক্স এবং টেলিকমিউনিকেশন ইঞ্জিনিয়ারিং বিভাগ প্রতিষ্ঠিত হয়।বর্তমানে টেলিকমিউনিকেশন বিভাগ থেকে পাস করে ছাত্র-ছাত্রীরা দেশে-বিদেশে বিভিন্ন বড় বড় কোম্পানিগুলোতে ইঞ্জিনিয়ারিং পদে চাকরি করছে। এছাড়াও বিদেশী বিশ্ববিদ্যালয়ে বৃত্তি নিয়ে গবেষণা ও উচ্চশিক্ষার জন্য ইউকে, ইউএসএ, অস্ট্রেলিয়া, কানাডা, জার্মানি, ইতালি প্রভৃতি দেশে পাড়ি জমাচ্ছে।একুশ শতকের ডিজিটাল বাংলাদেশ হবে সম্পূর্ণ টেলিকমিউনিকেশন ও আইটি নির্ভর একটি দেশ। আমাদের মতো অধিক জনসংখ্যার দেশে সবাইকে তথ্য সেবা দিতে প্রয়োজন হবে পর্যাপ্ত টেলিকমিউনিকেশন ইঞ্জিনিয়ার, যারা তাদের দক্ষতা দিয়ে বাস্তবায়ন করবে বর্তমান সরকারের ভিশন ‘‘ডিজিটাল বাংলাদেশ’। এরই ধারাবাহিকতায় বলা যায় যে, বর্তমানে টেলিকমিউনিকেশনের ওপর পড়াশোনা ও ক্যারিয়ার গড়া খুবই গুরুত্ব বহন করে।
    </string>


    <string name="aboutfci"> তথ্য প্রযুক্তি  নির্ভর  জনশক্তি  তৈরির  লক্ষ্যে  এই প্রতিষ্ঠানটি  ফেনীতে  প্রতিষ্ঠিত হয়।এটি বাংলাদেশের একমাত্র কম্পিউটার ইনস্টিটিউট। ফেনী কম্পিউটার ইন্সটিটিউট বাংলাদেশের একটি কারিগরী শিক্ষা প্রতিষ্ঠান। এই প্রতিষ্ঠানটি ২০০৩ সালে প্রতিষ্ঠিত হয়। এটি ছিল বাংলাদেশ সরকারের  একমাত্র  ডিজিটাল পলিটেকনিক  ইনস্টিটিউট , যা ফেণী  জেলার নতুন রানীর হাটে অবস্থিত  এবং  এই প্রতিষ্ঠানে ডাটা টেলিকমিউনিকেশন এন্ড নেটওয়ার্কিং টেকনোলজি (ডি এন টি), কম্পিউটার  সাইন্স  এন্ড  টেকনোলজি  ( সি  এস  টি ), এবং২০১৬ সাল থেকে নতুন করে  টেলিকমিউনিকেশন টেকনোলজি (টি সি টি)যুক্ত হয়েছে।বর্তমানে এই তিনটি বিষয়ে ৪বছর মেয়াদী ডিপ্লোমা কোর্স পরিচালিত হচ্ছে। \n\n
 ★প্রতিষ্ঠানের নামঃ ফেনী কম্পিউটার ইনস্টিটিউট। \n
 ★কারিগরি শিক্ষা বোর্ড কর্তৃক কোডঃ ৬৯০১৯ \n
 ★প্রতিষ্ঠানের স্তরঃ ডিপ্লোমা। \n
 ★ব্যবস্থাপনাঃ সরকারী। \n
 ★সর্বমোট ছাত্র-১১৩০ জন। ছেলে-৯২৫ জন। মেয়ে-২০৫ জন।\n
 ★প্রতিষ্ঠার তারিখঃ ০৬-১০-২০০৩ খ্রীঃ\n
 ★ভৌগলিক অবস্থানঃ সমভূমি\n
 ★প্রতিষ্ঠার অনুমতির তারিখঃ ২৩-০৬-২০০৫\n
 ★প্রথম স্বীকৃতির তারিখঃ ১৭-১০-২০০৫\n
 ★জাতীয় দক্ষতা অর্জনঃ ১৫-০৫-২০১৩\n
 ★পোষ্ট অফিসঃডি টি এম, নতুন রানীরহাট।\n
 ★থানাঃ ফেনী সদর।\n
 ★জেলাঃ ফেনী, কোড- ৩৯০০\n
 ★মোবাইলঃ ০১৬৮০৬৪৮৯৯৯\n
 ★ফোনঃ ০৩৩১৬১৮৮৮\n
 ★ওয়েব সাইটঃ fci.gov.bd\n
 ★ই-মেইলঃ fci_bd@yahoo.com\n
   </string>

    <string name="principal">Feni Computer Institute is recognized as a state leader in ICT teaching and learning, student relationships and well being. We create a safe social and physical environment that helps all our students learn and succeed. The size of the Institute and the emphasis on developing and maintaining positive relationships means that we know each student as an individual. With around 1100 students, we can provide more personal support and greater access to opportunities in each student’s chosen fields of interest. Principal, Feni Computer Institute</string>


    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
